沖繩通過釣魚台正名案 日改稱登野城尖閣

日本沖繩縣石垣市議會今（27）日通過尖閣諸島（我國稱釣魚台列嶼）「正名」案，將原本登錄的「登野城」名稱改為「登野城尖閣」。市議會表示，在目前的環境下，作為尖閣列島行政管轄的城市，應採取適當措施。

根據《聯合新聞網》報導，2016年時就曾有民眾陳情，希望將沒有「尖閣」字樣的「石垣市字登野城」變更名稱，而石垣市市長中山義隆也表示支持。因釣魚台在日本的行政管轄權屬於沖繩縣石垣市，市長中山義隆認為，若將「尖閣」寫入法律文書中，將會讓國內外更加清楚該島的行政管轄。

不過該案原本力推在去年底前完成，但礙於行政手續延遲交送議會，所以今日才完成變更。市議會還在決議文中聲明，沒有領土問題，在日漸惡劣的環境下，「不採取任何對策的行動仍讓人擔憂，做為尖閣列島行政管轄的城市，採取適當措施至關重要。」

對此，中國外交部新聞發言人耿爽曾表明，釣魚島與其附屬島嶼自古以來就是中國的領土，「中方維護領土主權的決心堅定不移，無論日方玩弄什麼樣的把戲，都改變不了釣魚島屬於中國的事實。」他也對日方更名一事怒斥，目前釣魚台列嶼海域正處於緊張狀態，此行為根本是在製造事端。

坐大陸廉航去沖繩尖閣7天團, 既方便, 又快捷

TVB報導未?

去遊行, 去到盡

「一個日本」，是承認日本完整的領土，包括與中國有主權爭尖閣諸島 ，中國稱為釣魚島。

廢老廢中：

正呀，去石垣食牛！
屌日本仔又搞事

釣魚台係日本的

包括北方四島